日本學緊蝗做數！

日本厚勞省今天公佈的一組重要數據，非常有意思，大家一起看看：

第一列是全國各地有自覺症狀的患者向歸國者·接觸者中心（必須通過這裡介紹到定點醫院才能就診）的諮詢數量，即“我不舒服我值得自報”；

第二列是實際介紹到定點醫院的數量（說明中心認可這位患者發熱滿四天、有咳嗽倦怠症狀、有接觸史等），即“醫療系統都覺得你值得一次寶貴的介紹”；

第三列是最終患者得到PCR檢測的數量（說明醫生臨床觀察判斷為肺炎，需要上報疑似病例），即“醫生都覺得你值得一次寶貴的檢測”。

之前加藤小天才公佈的雲山霧罩、一天一個樣的檢測數據、確診數據，無非是面多加水，水多加面，走出了與全世界不同的曲線，參考意義已經不大。我們似乎已經無法知道哪裡嚴重，哪裡不嚴重，但是看看今天這三組闖關數據，卻能清楚地得知：各地到底對嗷嗷待檢的患者到底什麼態度？願不願意檢測願不願意治療？確診少是不是代表疫情不嚴重？

日本47個都道府縣，太多，咱們只看人口大省&重災區：

北海道，自報數10819，介紹率1.9%，檢測率1.6%；

千葉，自報數6140，介紹率5.4%，檢測率3.6%；

東京，自報數15484，介紹率2.3%，檢測率1%；

神奈川，自報數12570，介紹率3%，檢測率2.8%；

愛知，自報數1079，介紹率18.3%，檢測率15.6%；

大阪，自報數8080，介紹率2.5%，檢測率2%；

兵庫，自報數2899，介紹率5.7%，檢測率3.1%；

和歌山，自報數343，介紹率67.3%，檢測率34.4%；

全國，自報數133322，介紹率3.6%，檢測率2.6%。

結合之前的新聞食用你會發現：哪怕人會說謊，會為真相蒙上面紗，但數字列得越多，真相就越清晰。而數字本身，永遠不會說謊。

1.全國都在捂蓋子，介紹率3.6%，意味著100例諮詢中，能過了保健所、諮詢中心這關，介紹到醫院的不到4個！剩下都繼續該上班上班，該逛街逛街，滿街亂跑；檢測率2.6%，意味著前面那3.6個人去了醫院，有2.6個把醫生震驚了，“你咋才來啊！趕緊檢測！ ” 這就是已經臨床觀察出肺炎了，需要住院或者上呼吸機。來三個患者，就有兩個眼看藥丸，再次證明日本的檢測標準變態嚴格到了什麼程度！

2.北海道鈴木知事今天在記者會發布，道裡一共做了1300例檢測，而表中顯示的中心介紹部分只有172例，且介紹率、檢測率都驚人地低，意味著不斷地將患者拒之門外。原來之前鈴木受保健所、諮詢中心掣肘的新聞，真不是空穴來風，醫療管理系統這樣捂蓋子、擠牙膏的做法，根本無法實現芝士的政策。所以他後來乾脆繞開了，重點抓密切接觸人群，由道政府主導，追加檢測了1000多例，達成了名正言順的“重災區”，要到了口罩。

3.和歌山真是溢出表格的硬核，難怪仁坂知事敢於拍胸脯“完全控制住了”。也難怪和歌山縣民，和昨晚攻擊孫正義的網民似乎不是一國人，縣民個個表示支持應檢盡檢的政策，知事整挺好！目前和歌山也沒有出現網右所預想的“意大利式醫療崩潰”。

4.愛知是僅次於和歌山的硬核檢測，但它們是大城市，也因此在網上被罵到生活不能自理，網民批評他們“做得太多”，檢測導致了高確診和集團感染，現在床位也十分緊缺。先不說這種奇葩邏輯，只看看他們的自報數量，僅僅1000多例，揭蓋子檢測就是如此驚人的事實，難以想像其它大城市會是什麼樣子。

5.大阪一直在捂著，最近捂不住了，儘管介紹率檢測率低於全國平均，換句話說就是在全員捂蓋子的日本國中，它都算尤其能捂的，還是按不住了，病例已經增加到全國第四。想想也合理，之前連續多天0增長的時候，當地人歡天喜地，只有中國留學生咋看都不對勁：這麼大的旅遊目的地，騙誰呢？

6.東京，捂皇之皇，100例中只有1個能得到檢測。那還說啥了，祝奧運成功吧

三條結論：

1.日本確實是自上而下的鴕鳥，但北海道、和歌山、愛知知事這樣的地方強人，已經自行散裝，是當地老百姓的福分；

2.其它大城市，想捂是真的能夠捂一陣子的，大阪也是這幾天才開始不斷新增，兵庫也是這幾天才開始天天死亡，只不過早晚會捂不住。到時候既不能像和歌山那樣雷霆手段，又不能像北海道、愛知那樣能早點準備出床位，恐怕唯有去神社祈禱了；

3.東京奧運，必然成功

屌你老母！

良好的分析。不過標題起得唔太好。

唔係做數係乜國？

數可以任你舞, 但係病發嚴重要入ICU嘅人係唔會自動消失

要嚟始終會嚟, 到時可以預見日本各醫院淪為武漢協和玩團滅.

exact7ly係事實黎

日本要武士道精神復辟先得了
有病傳左俾人即刻切腹

琴日聽人講話公主號感染既日本人唔計落日本全國條數到, 但公主號好返既日本人就入全日本好返個條數到…
未FC, 如果係既都幾癲, 不如唔好報數算啦

內文既字, 好似係支那既內容咁, 有冇Source睇下

之前有巴打仲串柒柒話：
「做乜唔信喺日本做野既連登仔」
「東京標準同全國一樣」
「唔係連續發燒四日先俾驗blah blah blah」

一早講左日本政府為左保住東京，咩都做得出
枱底用盡各種手段唔比人驗，咁表面上咪冇事
東京一極集中，你估講笑？
其他地方比起東京就係鄉下，即係唔重要
爆咪爆，死咪死，政府唔撚care，最緊要東京唔好大爆發就得

咁你就fc下啦唔計

Copy返第一句 究竟呢篇野來源係邊度呢
虎扑社区
微博
爱卡四川论坛
同埋呢篇
明白了